<html>
<head>
<title>dummy title</title>
</head>
<body bgcolor="white">
<a name="1">[1]</a> <a href="#1" id=1><html></a>
<a name="2">[2]</a> <a href="#2" id=2><head></a>
<a name="3">[3]</a> <a href="#3" id=3><title>dummy title</title></a>
<a name="4">[4]</a> <a href="#4" id=4></head></a>
<a name="5">[5]</a> <a href="#5" id=5><body bgcolor="white"></a>
<a name="6">[6]</a> <a href="#6" id=6><a name="1">[1]</a> <a href="#1" id=1><html></a></a>
<a name="7">[7]</a> <a href="#7" id=7><a name="2">[2]</a> <a href="#2" id=2><head></a></a>
<a name="8">[8]</a> <a href="#8" id=8><a name="3">[3]</a> <a href="#3" id=3><title>dummy title</title></a></a>
<a name="9">[9]</a> <a href="#9" id=9><a name="4">[4]</a> <a href="#4" id=4></head></a></a>
<a name="10">[10]</a> <a href="#10" id=10><a name="5">[5]</a> <a href="#5" id=5><body bgcolor="white"></a></a>
<a name="11">[11]</a> <a href="#11" id=11><a name="6">[6]</a> <a href="#6" id=6><a name="1">[1]</a> <a href="#1" id=1>Quatro terroristas morreram e 25 pessoas ficaram feridas na operação policial que pôs fim a 54 horas de sequestro de um avião da Air France, no aeroporto de Marselha, em Marignane. Um grupo de elite da polícia invadiu o aparelho no fim da tarde de ontem e matou todos os sequestradores. O Grupo Islâmico Armado, formado por radicais muçulmanos que combatem o governo argelino e pregam um regime fundamentalista semelhante ao do Irã, reivindicou a autoria. Treze passageiros, três tripulantes e nove policiais foram feridos no resgate, segundo o Ministério do Interior francês, que considerou a operação um sucesso. O GIA, que combate o governo argelino, afirmou que o sequestro visava acabar com o apoio "incondicional, político, militar e econômico" da França a Argel. Um membro da tripulação saltou da cabine do piloto e quebrou o braço na queda. O avião ia decolar de Argel às 11h15 de sábado, com destino a Paris, quando foi tomado por quatro homens vestidos como o pessoal do aeroporto. Eles começaram a controlar os passaportes dos passageiros, que não desconfiavam de nada. O crime irritou o governo francês, que decidiu resolver o problema por conta própria e pressionou Argel a permitir a decolagem do avião. Durante toda a fase de negociações no aeroporto de Marselha, o resgate pelos policiais do GIGN vinha sendo planejado. Segundo as autoridades francesas, no entanto, o plano era intervir apenas caso houvesse risco de vida iminente para um dos reféns.</a></a></a>
<a name="12">[12]</a> <a href="#12" id=12><a name="7">[7]</a> <a href="#7" id=7></body></a></a>
<a name="13">[13]</a> <a href="#13" id=13><a name="8">[8]</a> <a href="#8" id=8></html></a></a>
<a name="14">[14]</a> <a href="#14" id=14></body></a>
<a name="15">[15]</a> <a href="#15" id=15></html></a>
</body>
</html>